「理性討論」 如果「明日大嶼」通過到樓市升定跌？

如題，歡迎大家理性討論。

個人認為潛在供應大增，樓價就算唔跌 都會橫行非常多年

跌，香港準備破產

正常就唔會 庫房大把儲備
無錢又可以加稅

房屋台邊有理性！阻人搵食斬你老母呀

真係咁多AA係到搵食？

成個掃管忽開賣緊新盤，明日大嶼就係港島對面。唔斬你斬邊個

唔關事, 因為永遠唔會完工

樓價only goes up
25k 一呎

完工都講緊20-30年後 但潛在供應的確係增加左
不過如果好似大陸咁樣填海加起樓 可能十年後入得伙
同埋政府做完地 班新界佬d地就無咁值錢 可能又比政府收撚埋
到時就真係大把熟地供應

上有政策下有對策姐
大量增加土地供應
唔等於
大量增加房屋供應

之前有新聞講過早幾年d數據係賣地面積多左
但私營房供應係跌左

呢個政府係唔會搞房屋/土地嘅空置稅
屯地屯吉屋情況係會持續

到時大嶼唔係炒剛需係炒大灣區都似
政府同地產商只會合作無間

咁我都定D

就算完工後 屋邨私樓都只會逐條村咁起
私樓繼續會畀有錢人不斷 囤積
供應依然短缺

10年後都未起樓，租住10年等？

但會唔會多左人 買到資助房屋呢？
就好似新加坡咁 公私營市場完全分開
人人有自己物業 有錢既先買私樓

如果20幾歲 真係無乜所謂

賭好大

本身份首期唔識滾大佢？

一定跌到卜街，咁多樓供應，衰撚過85000政策，今次講緊有幾十萬既單位

升
政府唔會畀個樓價跌

個個識投資咩個個投資賺錢，冇人返工啦

唔識咪買700囉！近呢十年，唔識就買700㗎啦

咁都得你咁講，近50年，樓都係升

大陸不太需要填海，要很有土地價值(上海，深圳橫琴，廈門)
或戰略地點才會填海

啱呀！cash 先會跌，大部份資產都升。只係升多升少。你50年買一百隻勞士力而家都升高你50年前買入價，你50年前買入長實股票都升200倍！

班環保L點會比你填海啊
繼續食高樓價啦

下 依家立法會有野係通過唔到？

龍市你話升定跌？

填得黎都十幾廿年啦
如果而家諗上唔上車就緊係上左先啦，3年後就賣得咪睇下到時點囉，你理得佢廿年之後核戰

切咗先理性討論啦

QE情況下，樓市只升不跌

利申: econ F

起完，我個孫都大學畢業啦

等睇個閪島填唔夠一半就爛尾

人口不斷增加，點會唔升

要睇下香港政府會唔會破產

心水ching

通過後收地政策會放軟手腳, 政府會老定等填海, 10年又會後知後覺, 供應不足

昇，MV=PQ
V 只會隨住科技而加快（特別係支付app 愈來愈多）
M 因為聯繫匯率同自由港，輪唔到港府決定印幾多銀紙同擋唔到熱錢湧入（當然，佢都擋唔到移民走資，但以香港客多要求少付出閪性格，去到邊都係人見人憎嘅Karen ，等比白右種族歧視你係肺炎帶菌者，然後返香港）
Q 其實好慢（環評、設計、填海、起基建、起樓……全部都要時間）

咁P 有咩可能唔昇?有，有一種可能，日本低慾望社會，收完美國政府印出嚟嘅錢，啲人一樣唔想使，寧願全部變現金放銀包，但依香港人嘅物慾，咪玩啦，學生夾公仔，麻甩佬賭波，打工仔買iPhone ，OL 買手袋靚衫，師奶買靚餸，阿伯打賞比nana，除非東張西望嗰類勁慳阿婆佔人口愈來愈多，否則呢度無可能低慾，特別當你返工已經好累，收工之後唔食好住好着好屌得好，點安慰自己 ?

30年後boomer入土
80 90後唔生
政府計埋單非雙非每日150個呢d因素
自己都預算人口係2040年代開始會下降 而且係持續下降

人口負增長既樓市到時究竟會點無人知
明日大嶼如果按plan係2050年代起完 到時用唔用得著都成問題

呢個真，然後沉降

新加坡都人人有樓住，一樣炒

賣地既係政府，投地發展起樓賣樓係發展商，梗係慢慢推黎賣

去到要影響到其他區樓價，係講緊明日大嶼堆樓已經大部分落成，而唔係填好塊地起幾座樓就會影響到，一個新發展地區要起幾耐先似樣你自己有眼睇，到時你層樓都供完，賺住都夠啦

再者，明日大嶼堆樓都唔可能boom一聲一下變幾十萬個單位出黎，到時咪又係慢慢起慢慢俾人消化，幻想會一下子有大量供應而拖底成個香港樓市，你蠢姐，發展商點會咁撚蠢

如果居屋一年賣幾萬個單位、你話升定跌

政府有鬼地起

快手起完仲點吸血呀大佬

你唔知政府 d 工程係點做架 ?

前題係明日大嶼搞到

有新樓炒
實升啦

上火星住可能廿年就得，明日大嶼都要三十年，所以跌硬

當10年填好一部分可以用，支那蝗蟲年年一車車送落嚟，你個明日大嶼三兩下就爆曬

仲未計係海中心填既技術風險，一個唔該沉降又玩多十年

仲要岩岩起好乜柒交通配套都由零開始，啟德前前後後都搞成廿幾年

廿歲等到4-50歲啦起碼

Lm